【旺角初一衝突】現場有警員掟磚？ 高級警司：互掟無可厚非可以接受

2016年旺角發生衝突，本土民主前線前發言人梁天琦及「美國隊長」容偉業等人被控暴動罪，案件繼續審理。當日置身現場的高級警司莫慶榮出庭作供，辯方盤問時播出當晚疑有警員掟磚片段，質疑莫明知警員掟磚卻未有阻止，同屬參與暴動。莫不同意，堅稱當晚沒留意到有警員掟磚。辯方追問，警方掟磚是否可取？莫直言當時警方遭受生命威脅，面對暴徒投擲「磚雨」，警方還手掟磚絕對是「無可厚非，可以接受」。

代表容偉業的辯方大律師郭憬憲今早盤問高級警司莫慶榮，並播放多段警方拍攝的片段，片中看見莫一度拉扯一名市民衫領，並疑似站上高台講粗口大叫「打X散啲暴徒」。郭大狀指出，莫當時情緒相當激動，更以講粗口的方式鼓勵警員。莫否認當時情緒激動，自言只是緊張，「想睇下發生咩事」，又否認曾講粗口。

及後郭詢問莫，有否聽過警務處前「一哥」李明逵曾經說過，警方在任何情況都不可揮拳打人？莫明言：「冇印象，亦冇聽過。」郭再問警察在何情況下可揮拳打人，莫即表示：「警察唔可以無端端打人。」

高級警司：與暴徒距15至20米 警方掟磚合理

辯方再播放片段，郭指片中有警員疑似掟磚，而莫當時站在該警員身後。莫指當時沒有留意眼前警員，但謂即使從片段所見，警員只是在地上拾起雜物投擲，看不清楚是否磚頭。不過他又認為，以當時情況來說，警員面對多名暴徒投擲「磚雨」，警員掟磚反擊從而制止暴徒，「掟磚」是無可厚非。

郭即問莫是否同意警方「以武制暴」？法官黃崇厚聞言即反問：「冇講到咁闊，掟磚啫，你講嘅武力係指咩？」莫則謂當時警方與暴徒距離約15至20米，但警棍及胡椒噴霧都是較短距離的武器，反而磚頭則可投擲至較遠距離，「所以用磚係合理」。

被告梁天琦、李諾文、林傲軒及容偉業共同面對一項暴動罪，指4人於2016年2月8至9日期間，於旺角砵蘭街參與暴動。

【案件編號：HCCC408、HCCC408A/16】

呢位警員罪同參與暴動，當值時參與暴動罪加一等，警司無阻止亦等同參與暴動，將來香港獨立兩位要判十二年。

只許州官放火

咁你唔撚開槍

無可厚非，警察影不裙底

掟磚ja

咁你唔掉手榴彈

暴動撚屌到呢刻都仲死撐，真係不知所謂